Kohto ette asdus kaebaja: Einmanni Moisa Metsawaht, Andres Kolga, ja kaebas: et tema läinud Metsa, ja leidnud: ühe tundmata Mehhe, Hobosega; ja puu koorm olnud peal, ja Metsawaht küssinud: kust mees sa olled, ja kuhu, sa selle puu koormaga lähhed; selle peale kosdnud se mees: minna wiin Raia kõrtsi, need puud, ja ollen kõrsi Sullane, ja sele peale küssinud Metsawaht: kas sul Seddelid on, Herra poolt; ja kui seddelid põlle olnud, siis öölnud: et sinna tood need puud Moisa, söö augule, ja se mees, essite põlle lubbanud, ja hakanud wasdo, selle peale, on Metsawaht lubanud: Hobose Riisdad, purruks raiuda; siis on hakanud se mees palluma, et lasse ma wiin selle koorma, weel koio, ja Metsawaht öölnud: et kas olleks_ wõi oma wend olema, agga peab Moisa tooma, ja sai ka Moisa söö augule wiidud.
Ja teine kord pärrast sedda, tullin Moisa jure, ja läksin Wiina Wabrikusse sisse, et Herra seal olli; ja kui ma Wabriku sisse sain, seal juhtus: ka Raia Kõrsimees, Otto Priedbärg, ollema; ja küssis minno käest: kuhu sa minno puud pannid, Moisa söö augule, kosdsin minna, ja selle peale öölnud Otto Priedbärg Metsawahile, et keigile olled puid lubanud, agga mitte minnule, et kas sa tead ka kui palju, Mets kända on, et kas ni palju palka, on walla maiade, tarwis weetud; kuiMets kända on, et Metst on jubba ehk, Ria maale palka wiidud, ja kas sa tead ka, kui palju. Ja selle peale Metsawaht küssinud: et kas mina ollen siis müinud, ja selle peale kosdnud: Ot. Priedbärg Jah!
Ja peale selle wandunud kurja, ja öölnud: sa oled kül tükka teinud, minnewa aasta, müisid sa minno puid, 20 koormad, Jakob Saarele ja küla perre meestele annad puid, ja wead Soa pärjaid, ja Numad neid; et kas sa toad mis ma sinnuga woin tehha, ma teen sinnoga sedda mis ma tahan. Ja nüüd ma pallun teada saada, mis ta minnoga tahhab teha ja peab keik ülles tunistama, kuhhu palka wiidud, ja kui palju; ja kelele ma olen puid, sea Persaste eest annud.
Otto Priedbärg tunnistas: Andres Kolga kaeptusse oigeks, ja ütleb sedda pahha meelega ölnud, agga sedda põlle öölnud, et Metsawaht on palka müinud, waid peab teadma, kuhhu palka on wiidud.
Koggukonna Kohhos Moistis nenda: et kui Otto Priedbärg, ei tea ühegi ütteldud wargusele, põhja wälja anda, on sedda sõimamisseks, Metsawahi Andres Kolgale öölnud; ja maksab selle ette Trahwi 3 Rubla walla Laeka.
Koggukonna Kohto nimmel: Mats Holland xxx H. Mein xxx J. Anni xxx
